\documentclass{jsarticle}
\usepackage{fullpage}
\usepackage{enumerate}
\title{電磁気学演習II　ガイダンス}
\author{鈴木智貴 Tomotaka SUZUKI, 素粒子論, M1 \thanks{email:to-suzuki@particle.sci.hokudai.ac.jp  居室:2-11-03}\\
  下出直樹 Naoki SHIMODE, 素粒子論, D1 \thanks{email:nshimode@particle.sci.hokudai.ac.jp  居室:2-11-04}}

\begin{document}
\maketitle
\section{演習の目標}
\label{sec:objective}

演習問題に対して自ら解答を作成することにより、電磁気学IIの講義で扱う内容の理解を深める。特に、電磁気学の理論的基礎、変動する電磁場、電磁波について、大学院入試で出題されるような典型的な問題を解く力を養う。また、口頭発表やレポートを通じて、自身の考えを論理的に他者に伝える力を養う。

\section{演習で扱う内容}
\label{sec:contents}

\begin{itemize}
\item 電磁気学Iの復習
\item 電磁誘導・自己インダクタンス
\item 交流回路
\item フーリエ変換・ラプラス変換と超関数
\item 座標変換と特殊相対論
\item 電磁波
\end{itemize}
%演習内容については、電磁気学IIの講義に準拠する。必要に応じ電磁気学Iの復習も兼ねる。

% \section{授業計画}
% \label{sec:plan}

% \begin{table}[h]
%   \begin{tabular}[h]{l l}
%     4/10 & ガイダンス、電磁気学I復習\\
%     4/17 & 電磁誘導・自己インダクタンス\\
%     4/24 & 交流回路\\
%     5/1 & ラプラス変換・超関数\\
%     5/8 & 電磁場のエネルギー\\
%     5/15& 特殊相対論１\\
%     5/22& 特殊相対論２\\
%     5/29& 特殊相対論３\\
%     6/5 & 休講（大学祭）\\
%     6/12& 中間試験\\
%     6/19& \\
%     6/26& 座標変換\\
%     7/3 & 電磁波１\\
%     7/10& 電磁波２\\
%     7/17& 物質中の電磁波１\\
%     7/24& 物質中の電磁波２\\
%     7/31& 休講（火曜授業日）\\
%     8/1 &（予備日）
%   \end{tabular}
% \end{table}

\section{演習の進め方}
\label{sec:flow}
%演習は以下のような順で進める。
\begin{enumerate}
\item \textbf{議論：}前回に配布した問題の解答を学生同士で議論する。（30分）
\item \textbf{発表：}前回に配布した問題の発表をする。（100分）
\item \textbf{確認テスト：}配布問題に対する理解を確認するテストを行なう（40分）
\item 次回の問題を配布し、発表者を決定する。

\end{enumerate}
なお、発表は一人の持ち時間を25分とする。時間内に十分な結論に達しなかった場合は、次週までに解答をレポートとして作成し、演習の冒頭で配布・発表をする。
\newpage
\section{成績評価方法}
\label{sec:grade}

成績は以下の得点要素の合計により算出する。（）内に単位取得の最低基準を記す。
\begin{itemize}

\item \textbf{出席（10回以上）：}各回10点。演習最後に行なう確認テストを全て解答し終わった時点で出席とする。
\item \textbf{発表（1回以上）：}時間内に終了した発表に30点。時間内に終らなかった者はレポート提出時に20点。
\item \textbf{中間テスト（受験）：}100点満点の試験。6月中旬を予定している。
\item \textbf{最終レポート（提出）：}100点満点のレポート課題。締め切りは演習最終日から2週間以内を予定。
\end{itemize}

評定は合計得点に対して以下の基準により絶対評価する。\footnote{GSIはこの評価基準によって\textbf{成績案}を作成し、担当教員に提出します。最終的な評定を決めるのは演習担当教員です。成績に不服が有る場合は、担当教員の口頭試問による評価を受けていただくことになります。}　　%\hspace{-15em}
\begin{table}[h]
  \centering
  \begin{tabular}[h]{|c l|}
    \hline
    \textbf{秀} & 330点以上\\
    \textbf{優} & 280点以上330点未満\\
    \textbf{良} & 240点以上280点未満\\
    \textbf{可} & 220点以上240点未満\\
    \hline
  \end{tabular}
\end{table}\vspace{-4em}

\section{今日}
電磁気学Iでやった（はずの）事柄の復習問題をやってもらいます。終った人から帰ってよいです。オワッタ人は激しく反省し、早急に復習を開始しましょう。

\section{その他GSIからのメッセージ}
\begin{itemize}
\item 人をだまさないでください。自分自身も。
\item わからないときは、わからないと言ってください。みんなのためになります
\item 自分がわからない時は、だいたい他の人もわかってないです
\item 質問したら答えてくれる環境は、この先もうありません
\end{itemize}

\subsection*{「質問しろと言われても……」という人へ}
\begin{enumerate}[\quad Level 1]
\item 「その記号・言葉は何を指していますか？」
\item 「それは定義ですか？　成り立つ性質ですか？」
\item 「この計算結果の（物理的）意味（含意）は何ですか？」
\end{enumerate}

\subparagraph{使える表現集}
\begin{itemize}
\item 「基本的なことで申し訳ないですが……」（基本的な知識不足が原因でわからないとき）
\item 「素人質問ですみませんが……」（同上）
\item 「もう一回言ってもらえますか？」（とりあえず着いて行けなくなったとき、または議論が怪しいと感づいたとき）
\item 「結局、どういうことですか？」（事実の羅列にうんざりしたとき）
\item 「それ、本当ですか？」（議論が怪しすぎると思ったとき）
\item 「で？」（喧嘩を売りたいとき）
\end{itemize}

\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: 
